[推到完場] ViuTV 2230 築地100

又係食

正

是咪改咗最快车底搬

海鮮井?我有冇聽錯

海鮮’井’？

井

年底
屌 自

唔係丼咩

蟹井
熄得電視

新地方地底個污染應該有排搞

井⋯

條女好熟口面

個男主持好似好熟日本咁
無理由連丼都唔識讀呀嘛

連meter都讀井？

條女豬豬地

其實隻字係有兩個讀音 '井' 同 'Don'都得

丼，粵音有兩個讀音，一為「dam2」，是投物入井的聲音（亦即我們常將要拋棄什麼東西說成的「丼」）；當作為姓氏使用時也讀「dam2」。

另一粵音為「整」，意思與「井」一樣，「井」的正音亦是「整」，不過平常我們多將「井」讀成口語讀音「zeng2」。也就是說，當意思是指打水用的那種井時，「井」與「丼」基本上是同一個字。
日本漢字的「丼」，讀「當」。是飯的意思。「牛丼」就是類似吉野家的牛肉飯。

身處日本，望住兜野，仲講井都幾好野

BTW 築地阿婆牛肉飯

本來井都無咁好笑
仲要天井

一個唔識都話，幕後都無人提佢

男主識幾句日文都讀井

樣衰

好似夏雨

男主at least n4 level 啦 識用いただく 咁都錯

凍奶昔 ....... 呢個世界有熱奶昔嘅咩？

應該咁講, 丼呢個字廣東話真係讀井
但你講緊個意思根本唔係中文個意思
有咩理由跟番中文讀井

丼物（日語：丼物／どんぶりもの Donburimono ?），多簡稱為丼（拼音：dǎn，注音：ㄉㄢˇ，粵拼：dam2；日語：丼／どんぶり、どん Donburi, Don ?）

條女個側面有少少似何硬c

租人地跑步野

Inez Leong 梁諾妍，跑手嚟，亦有做另一個 ViuTV 節目《全職媽媽放大假》其中一個媬姆

香港人真係學十世都學唔到
係河邊緩步徑左閃右避又要避人又要避狗

想睇雞扒妹果幾集多啲

又有新野

【《#築地100》帶你食盡丼丼丼】
長知識了！翻查《粵音韻彙》資料，原來「丼」嚟講，係真係可以讀「井」或者「抌」，不過約定俗成下，日式飯都可以跟隨日本讀音「當」呀！
今次碗碗飯都可以係名物，同你掃出晒名嘅 #海鮮丼、#蟹丼、#天丼，想食好丼，一於立即重溫：

Meter Chen Inez Leong 梁諾妍

好想食啊

唔比人影相又錄影

預先約好點同

香港奸商只係想賺錢多客

老字號的話，心態都唔同d啦

為左想保持水準唔想多人黎唔俾影相放上網

又係ge

條女食野果樣好樣衰

好多日本食店都係每日賣完某個數量就收店，重質不重量。

日本

條女好醜好樣衰啊

男主持介紹得好好

Google左
原來男主持係春卷舊菜
拍過5年拖

春卷邊個黎

女歌星一姐

而家病緊仲要比呢d日式便當我睇

點解突然又轉返讀當

呢輯嘢唔係一早拍定？
同步緊？

應該一早拍左
但係都好既
咁快SENSE到

Inez個樣一時時，有時睇又幾順眼，有時好麻麻

又整得幾靚

頂VIU假期
明串新假期

竟然係聽人講去改 !!!

幾時到雞扒妹呀

唔知第5定第6集

做

咁食其他辣野都得姐

咖哩

咪係

條女d對答好垃圾

意粉

但係d木筷唔磨有時真係會篤到

頸巾跑步
咩料

跑個陣冇

個景靚

個女仔真係做開運動。
2月先跑完東京馬拉松。

Inez 本身係跑步教練同健身教練

硬係形住條仔想食條女

下集食生蠔

佢係講緊邊套劇

一次都十幾隻

等極都未有雞排妹

好想試個雞泡魚

好大隻

Inez今日冇再乞紀念品嘅？

好痛

Inez好衰

日文好好

都係 又爸爸又狗仔

又係喎

啲蠔真係好正丫

自己係屋企用月餅罐蒸海鮮得唔得

去食一次睇下人地點set先啦

今日又開餐

拉麵

睇到流口水

但係快餐式真係驚好味有限

agger

至少唔難食就ok啦

今集得meter

專賣飯團原來係咁

團子
諗起忍者亂太郎

外賣袋都唔放過

蟹咪一樣海鮮

好大隻
雖然我唔鍾意食蟹

扮鬼妹

飛過去啦

又跑步

跑姿真係有分別

九唔搭八太hard sell

嘩屌壽司呀

crisis

都要個地方好跑先會跑架
香港肯定唔會

又做了

仲係呢條女

壽司

睇落都好食

太長，頂到喉嚨

新鮮肉

生鮑魚

條女皮膚差到 不了

好大條

筷子套

又有壽司

唔好近鏡

好鐘意呢type女女

築地個女仔叫咩名 ?

最初睇以為係娟姐, 睇落又好似唔係

唔係Inez咩

板海膽

紅到

inez 係咪即係 娟姐 ?

係呢個時間先見到呢啲嘢

梁諾妍

未聽過點唔到豉油的食物

呢集突然幾好J喎

重奶味

呢個斯文過娟姐, 把聲又唔同, 娟姐把聲好沙

真•冷凍之手

麵鼓湯唔係淨係麵鼓既咩 ?

又跑
不過有神社睇

究竟佢係咪 inez ?

個預告做乜

inez 話佢係跑步教練, 所以梗係跑啦

但係我想問 inez 係咪即係 娟姐 ?

之前去築地都唔知有咁多舖頭

睇到好肚餓

分開食

原來用相機拍?

睇唔到，有拍攝功能的單反？

代代木公園

嘩, 原來全馬跑手

真係跑東馬

4:22都好快

全馬

居然係食熟三文魚為主

條女d對答

射內在美

射出黎

inez 唔係到, 應該係跑馬拉松嗰日嚟

去完打開頭氣就去食

去咗跑馬拉松

用豐滿黎形容海鮮

下集 雞排妹

換人

我最期待嘅畫面出現了
我好興奮呀

台灣女仔講野真係好嗲

終於換人！

等咗好耐呀～～

純哥～～

台妹vs 港女

下星期開始應該勁爆帖

Meter同雞排妹有無做愛？

無人睇的話點爆

一話換過條女
即刻見到個post

一定唔會冇

大把咸濕仔

啜唔啜埋陰囊？

換雞排妹上陣，嘩，我屌！

雞排

嘩好多耶~~

等睇純官

好多汁喔

嗲女上場

終於到雞排妹

聽得明廣東話？

好正

雞扒係咪割過雙眼皮

我都覺

如果係夏天拍仲正

上電視都幾肥吓

利申: 有得屌會狗衝

佢合眼個陣有一條「疤」係眼皮度..

好鬼cute，講日文果陣好得意

係，佢IG講過好耐

雞扒妹

好重口水味??

隻帆立貝兩三寸咁大

海水

有縫雙眼皮

無睇字幕,聽到

唔整好過整

個感覺差好遠

佢眼皮太多脂肪 縫完仲唔好睇

吞拿魚好正

有冇化妝

見到咁多壽司好肚餓

點解inez被人飛起左

樽領

gal game

食唔落了

wtf

一個節目三種語言

臨尾咁毒

宅男最後的120小時

幾正

女仔點食到咁多。
佢仲要係運動底。
應該一早傾好一人一半

鐘意睇 Inez 多啲

真？

蟹

啲蟹好吸引呀 ~~

跑開d人不嬲都會控制飲食

不過雞排妹同男無乜火花

條蟹肉粗撚到

hehe

隱世小店

一碗兩份食都得

原來有個筒

好大碗

meter

好多料

痴漢

整埋t shirt

每次見佢地R禮物就好尷尬

大家各有各講

點解要咁做，搞到 cheap 哂

和牛

交換都好少少

大家好似各自各講對白

雞排妹聽得明幾多廣東話

雞排妹塊臉好似再包左
眼皮這樣不好看

開工電話唔靜音

但係點解件衫有電話

唔係怪條女
係怪監製點解要簡個唔係太有火花的配搭

meter味

(917)-692-2706

試下我啲味道

媽，好亂啊

條女渣筆好似寫毛筆咁

真實既心底話

又羞恥play

夜櫻

套黑色dress著得幾靚

想點

六本目

雞扒妹個樣真係愈睇愈麻撚麻

原來Miss左集

跑步換左呢part

都係睇姐

雞屎忽

可能高層壓落要硬食

當你諗起佢個雞屎忽,呢個樣就真係女神級

INEZ多互動好睇好多
而家兩條友就住就住咁講野

大眼仔

包皮

成袋包皮

第一次睇
集集都講食?

1900yen

yes

好撚貴

雞扒妹講日文好萌

雙眼皮好假，整過定化妝

好想食個親子丼

整過

你都知又食又拎唔好意思啦....

雪set,佢以為日文？

築地真係好多好野食

換左雞扒妹好睇好多

炸雪糕

咁樣拍都食左好多野

拍左好多集啦

我估一日走好多場

Inez夠自然 好睇啲
雞扒妹就齋讀script咁

原來築地有晚餐食
不過依間唔吸引

一定唔會食呢啲「中華料理」囉 .....

係咁食

放哂上張枱呀

你行過都未必知有間鋪

擺晒上枱

雞排妹:仆你個街!中伏

去日本食下中華料理都係一番風味

晚餐真係冇甘吸引

唔該媽咪

一個廣東話一個國語好撚難聽

苦啲

自己個樣做logo

套嘢改名做

築地100乞衣

好過啦

人蔘

個氣氛真係無之前Inez咁好

然後又少左人睇

今日先知雞排妹飲得喎

你個樣好白痴好搞笑

H-game畫面

純官：你當我流

打乜仗丫

扑嘢就真

Galgame姐

有咩問題

20件呢個幾多錢？

好大件 ......... 我指條裙

打仗

床上面打

如果套嘢夏天拍，就未必係咁

最尾個幾間唔得喎

純官

呢碗野

不得了

cut ok

加馬賽克

終於有一間係差店

做乜咁含情脈脈

公園靚

好大舊玉子

女生不知道怎麼吃

打飛機的那一天 ?

玉子燒甜既

4 包 1000 円 OK 喎

唱歌

脹卜卜

食骨不了

留名

今日築地100撞啱築地火災

頭先出咗句祝築地既人平安

仲要特登整多句祝平安
真係有心

ViuTV 算係咁喎，出字祝佢地平安

個岩鹽個個都咁點好似好唔衛生咁

魚生做火煱，好似支那人食法

睇日本電視台報道話築地今日火災
去左既巴絲快啲黎報個平安

利申 係關西

係咪會不停重覆用
好似菠蘿炒飯咁

用鑊整拉麵

舊岩鹽咁珍貴又咁大舊，唔會唔重用吧？

我都想食雞扒妹

髮廊食嘢，總覺得好多頭髮碎

又話剃鬚既？啲鬚仲係度

頭先雞扒妹個口張到咁大

好想佢幫我含

睇完又要打飛機了

雞扒妹頭先含碌卷

所以我都唔明點解有啲女人去電髮會一邊電一邊食外賣
(我知電髮時間長，但係咪真係咁唔忍得)

好可愛

有無辣到咁

池袋都有VR玩，新起既？

雞扒妹真係漲扑扑

究竟最後好感度會爆滿定跌到零？
如果好感度爆滿會唔會⋯

睇番之前新世紀山陰戀事
應該都係好人卡

生吞魚仔

雖然啲魚本身唔核突，但就咁生吞我都唔係咁敢

嘩

成兜海膽

今日上半集全部都係壽司手卷
好想食

菜心

菜心壽司

我呆左呆

個飯睇落都正

好想去

雞扒妹係咪肥咗

Send甜品相比病人我覺得係搏打

好似打機咁

下集last

雞扒妹真係好撚正

推下

最後一集喇

海膽同牛扒兩樣咁好食既嘢加埋就唔好食？

唔知食晒一百間總共要拍幾多日？

仲要分兩隊

當佢早午晚各去三間，都要十一日

味道唔夾就唔夾架喇

好感度爆滿，上床